\documentclass[cs4size,a4paper,adobefonts,openany]{ctexbook}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black]{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[a4paper,left=2.5cm,right=2.5cm,bottom=2.5cm,top=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Minion Pro}
\pagestyle{plain}
\punctstyle{kaiming}
%\usepackage{unicode-math}
%\setmathfont{STIX Math}

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\newtheorem{defn}{定义}
\newtheorem{thm}{定理}
\newcommand{\pname}[1]{\underline{#1}}
\numberwithin{equation}{section}
\CTEXsetup[number=\thechapter]{chapter}
\begin{document}
\title{\bfseries Regular Polytopes 的学习笔记}
\author{王盛颐}
\date{}
\maketitle
\setcounter{page}{1}
\chapter{POLYGONS AND POLYHEDRA}
\section{Regular polygons}
假设有 $p$ 个点 $A_1,A_2,\dots,A_p$，那么 $p$ 边形（$p$-gon）被定义为连
接这些点的 $p$ 条直线段 $A_1A_2,A_2A_3,\dots,A_pA_1$ 形成的环路。这些线
段和点分别被称为多边形的\pname{边}和\pname{顶点}。目前我们假定所有的边
都不彼此穿插。如果一个多边形所有的顶点都共面，则我们称其为\pname{平面}
多边形，否则称为\pname{斜}多边形。

一个平面多边形将它所在的平面划分为两个区域，面积有限的称为\pname{内部}。
我们通常将这个内部也视作多边形的组成部分，和顶点、边一样。这时平面多边
形可以有另外一个定义，定义为由 $p$ 个不同直线段围成的单连通区域（这里单
  连通区域的意思是区域内任意简单闭曲线都可以连续收缩成一个点）。

有一类平面多边形，特点是任意一条边所在的直线都不穿过多边形内部，这类多
边形特别重要，我们称之为\pname{凸} $p$ 边形，可以用（笛卡尔坐标下）
$p$ 个线性不等式来描述：
\[
a_kx+b_ky \leq c_k\qquad (k=1,2,\dots,p)
\]
这组不等式必须是一致的，没有冗余的，且能据此得到一个有限的积分：
\[
\iint\text{d}x\text{d}y
\]
（这就是多边形的面积）。

一个平面多边形若每条边都相等则被称为等边的，若每个角都相等则被称为等角
的。当 $p>3$ 时，一个平面 $p$ 边形可能等边但不等角，如菱形;也可能等角但
不等边，如长方形。若一个平面 $p$ 边形既等角又等边，则被称之为\pname{正
  则的} （regular），也叫\pname{正} $p$ 边形，记为 $\{p\}$。如 $\{3\}$
是指正三角形，$\{4\}$ 表示正方形，$\{5\}$ 表示正五边形。

很容易看出一个正多边形有一个\pname{中心点}，从中心点出发到各个角距离相
等为 $_0R$，到各条边距离相等为 $_1R$。这意味着两个同心圆，分别是正多边
形的外接圆和内切圆。

有时可以将 $p$ 边形的边认作是首尾相接的 $p$ 个向量。将这些向量的起点并
在一处，则相邻向量的夹角就等于 $p$ 边形的外角，于是 $p$ 边形的外角和为
$2\pi$。那么 $\{p\}$ 的每个外角大小都是 $2\pi/p$，所以每个内角的大小是
\begin{equation}
  (1-\frac{2}{p})\pi
\end{equation}
\end{document}
